%@P:exocorcp
%@Dif:5
Résous les équations littérales suivantes. Pour chacune d'elles, l'inconnue est $x$.
\begin{myenumerate}
  \item $ax=a+1-x$
  \item $ax+b^2=a^2-bx$
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice très difficile : à faire dans une très bonne classe en travaux dirigés. Intéressant par la disjonction des cas.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Si $a=-1$ alors il y a une infinité de solutions sinon $x=1$.
  \item Si $a=-b$ alors il y a une infinité de solution sinon $x=a-b$.
\end{myenumerate}